\section{Diagramme de déploiement}

Pour le diagramme de déploiement, le serveur d'application est connecté au CAS ainsi qu'au client pour pouvoir rediriger les requête de connection au CAS. Celui-ci est ensuite connecter aussi au client Web pour lui transferrer son token de sécurité. Le serveur d'application communique ensuite avec le serveur d'image et la database pour la reservation afin de pouvoir retourner l'information voulu au client.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/1-depl}
    \caption{Diagramme de déploiement}
    \label{fig:dia-depl}
\end{figure}

\section{Modèles d'architecture logicielle proposés}

Pour l'architecture logicielle, nous proposons le modèle de microservice car cela permet de séparer l'application en plusieurs modules distincts avec leurs propres respinsabilité. Puisque l'architecture de microservice contient aussi l'obligation d'utilisé un protocol d'acccès distant (dans notre cas REST), le modèle d'architecture de microservice est parfait pour nous.

\section{Considerations par rapport à la transparence, couplage et hétérogéneité}

\subsection{Transparence}

Tout d'abord, l'architecture proposé a une transparence d'accès qui permet à l'usage de toujours se connecter au serveur d'application. Le serveur d'application prend ensuite la requête en charge et obtient ensuite l'information voulu du serveur de photo ou de la database. L'architecture proposé est aussi transparente en localisation, car une réservation peut être accompli sans savoir d'où provient l'information. La concurrence n'a pas été implémenté et serait une amélioration à apporter dans le futur.

\subsection{Couplage}

Dans notre cas, l'architecture proposé est créé avec du couplage lousse, c'est à dire qui communique à travers un résaux externe à chaque composant. Cela permet de remplacer le CAS, par exemple, pour un autre sans causer de problème au reste des composants. Chaque composant contient son propre ordinateur qui lui est créé avec du couplage sérré.

\subsection{Hétérogéneité}

L'hétérogéneité des usagers de notre application a été réduite puisque nous uilisons une application web. Cela nous permet d'ignorer l'hétérogéneité de platforme, de système d'exploitation et de performance jusqu'à un certain point. Si l'ordinateur usagers est assez performante pour envoyer les requêtes de réservation à partir du site web, aucun problème lié à l'hétérogéneité ne devrais survenir. De plus, en cas d'update du système, les usagers ne seront pas impactés.

\section{Modèle conceptuel de données}

Le modèle entité-relation est présenté à la figure \ref{fig:dia-mod-ER}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/4-ERD}
    \caption{Modèle entité-relation pour le système de réservations}
    \label{fig:dia-mod-ER}
\end{figure}

\section{Modèle relationnel de données}

Le modèle relationnel est présenté à la figure \ref{fig:dia-mod-rel}.

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/5-rel}
    \caption{Schéma relationnel du système de réservations}
    \label{fig:dia-mod-rel}
\end{figure}

\section{Procédure pour le tableau de réservation}

\subsection{Gestion de cubicules}

Pour la gestion de cubicules, le tableau de locaux a une relation avec lui même afin de placer le local parent et le local enfant dans un nouveau tableau. Lorsqu'un local est réservé, tous les locaux appartenant à un local parent sont aussi réservé après avoir fait la recherche dans le tableau de souslocaux.

\subsection{Chevauchement des réservations}

Pour gérer le chevauchement des réservation, un trigger a été créé qui renvoie une erreur si une réservation déjà dans le tableau de réservation commence avant la fin de la nouvelle réservation et fin après le début de la nouvelle réservation. Pour déterminer cela, la fonction count est utilisé qui permet de compter le nombre de rows après avoir effectuer le select.

\section{Modèle en étoile de l'entrepôt de données}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{img/7-entr}
    \caption{Digramme de l’entrepôt de données}
    \label{fig:dia-entrepot-donnee}
\end{figure}

Pour le modèle d'entrepot de données, la réservation est placer au centre et s'étend vers les tableaux d'étudiants et de locaux.
